'\" t
.\"     Title: pg_enc
.\"    Author: The Pgpool Global Development Group
.\" Generator: DocBook XSL Stylesheets v1.78.1 <http://docbook.sf.net/>
.\"      Date: 2023
.\"    Manual: Pgpool-II 4.6.0 文書
.\"    Source: Pgpool-II 4.6.0
.\"  Language: Japanese
.\"
.TH "PG_ENC" "1" "2023" "Pgpool-II 4.6.0" "Pgpool-II 4.6.0 文書"
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * Define some portability stuff
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.\" http://bugs.debian.org/507673
.\" http://lists.gnu.org/archive/html/groff/2009-02/msg00013.html
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.ie \n(.g .ds Aq \(aq
.el       .ds Aq '
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * set default formatting
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" disable hyphenation
.nh
.\" disable justification (adjust text to left margin only)
.ad l
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * MAIN CONTENT STARTS HERE *
.\" -----------------------------------------------------------------
.SH "名前"
pg_enc \- パスワードのAES256暗号化コマンド
.SH "概要"
.HP \w'\fBpg_enc\fR\ 'u
\fBpg_enc\fR [\fIoption\fR...] \fI\-p\fR
.HP \w'\fBpg_enc\fR\ 'u
\fBpg_enc\fR [\fIoption\fR...] \fIpassword\fR
.SH "説明"
.PP
\fBpg_enc\fR
パスワードのAES256暗号化コマンド
.SH "オプション"
.PP
.PP
\fB\-k \fR\fB\fIKEY_FILE\fR\fR
.br
\fB\-\-key\-file=\fR\fB\fIKEY_FILE\fR\fR
.RS 4
暗号化鍵ファイルのパスを指定します。 デフォルトはユーザのホームディレクトリ配下の\&.pgpoolkeyファイルですが、環境変数\fIPGPOOLKEYFILE\fRがあればそちらでの指定が優先されます。
.RE
.PP
\fB\-K \fR\fB\fIENCRYPTION_KEY\fR\fR
.br
\fB\-\-enc\-key=\fR\fB\fIENCRYPTION_KEY\fR\fR
.RS 4
データベースのパスワードを暗号化するために使用する暗号化鍵です。
.RE
.PP
\fB\-f \fR\fB\fICONFIG_FILE\fR\fR
.br
\fB\-\-config\-file=\fR\fB\fICONFIG_FILE\fR\fR
.RS 4
pgpool\&.confファイルを指定します。
.RE
.PP
\fB\-p\fR
.br
\fB\-\-prompt\fR
.RS 4
標準入力からデータベースのパスワードを読み込みます。
.RE
.PP
\fB\-i \fR\fB\fIINPUT_FILE\fR\fR
.br
\fB\-\-input\-file=\fR\fB\fIINPUT_FILE\fR\fR
.RS 4
ユーザ名とパスワードのペアを含むファイルを指定します。
.RE
.PP
\fB\-P\fR
.br
\fB\-\-prompt\-for\-key\fR
.RS 4
標準入力から暗号化鍵を読み込みます。
.RE
.PP
\fB\-m\fR
.br
\fB\-\-update\-pass\fR
.RS 4
pool_passwdファイルにAES256で暗号化したパスワードのエントリを作成します。
.RE
.PP
\fB\-u \fR\fB\fIyour_username\fR\fR
.br
\fB\-\-username=\fR\fB\fIyour_username\fR\fR
.RS 4
your_usernameで指定したデータベースユーザ名のエントリをpool_passwdに作成します。
.RE
.PP
\fB\-h\fR
.br
\fB\-\-help\fR
.RS 4
pg_encのヘルプを表示します。
.RE
.if n \{\
.sp
.\}
.RS 4
.it 1 an-trap
.nr an-no-space-flag 1
.nr an-break-flag 1
.br
.ps +1
\fB注記\fR
.ps -1
.br
.PP
pg_encの引数としてパスワードを指定し、パスワードに「$」文字が含まれる場合にはエスケープする必要があります。
.PP
例えば、パスワードとしてABC$123を使用する場合、
.sp
.if n \{\
.RS 4
.\}
.nf
pg_enc \-m \-f /path/to/pgpool\&.conf \-u username ABC\e$123
     
.fi
.if n \{\
.RE
.\}
.sp .5v
.RE
.SH "例"
.PP
ここでは出力の例を示します。
.sp
.if n \{\
.RS 4
.\}
.nf
    pg_enc \-p
    db password: [your password]
   
.fi
.if n \{\
.RE
.\}
.PP
または
.sp
.if n \{\
.RS 4
.\}
.nf
   \&./pg_enc foo
   trying to read key from file /home/pgpool/\&.pgpoolkey

   jglid1QRgiCl/vfhHUDyVA==
   pool_passwd string: AESjglid1QRgiCl/vfhHUDyVA==
  
.fi
.if n \{\
.RE
.\}
.PP
pg_encはpool_passwd
のパスワード生成のために使用できます。
.sp
.if n \{\
.RS 4
.\}
.nf
    pg_enc \-m \-f /path/to/pgpool\&.conf \-u username \-p
    db password: [your password]
   
.fi
.if n \{\
.RE
.\}
.sp
入力したパスワードとusernameのエントリが追加されます。
.PP
パスワードの入力が促されたりコマンド引数の中でパスワードを指定するのを避けたい場合はpg_encは名前:パスワードのペアをファイルから読むことができます。 すべてのユーザ名と暗号化されたパスワードがpool_passwd認証ファイルに追加されます。
.sp
.if n \{\
.RS 4
.\}
.nf
    $ cat users\&.txt
    username1:secretpassword1
    username2:secretpassword2

    $ pg_enc \-m \-f /path/to/pgpool\&.conf \-i users\&.txt
    trying to read key from file /home/pgpool/\&.pgpoolkey
    trying to read user:password pairs from file users\&.text

    $ cat /path/to/pool_passwd
    username1:AESrx5QdpGyW/+4CB80KWtwhg==
    username2:AESUAdohy7nCUhWliRI9WiYQA==
   
.fi
.if n \{\
.RE
.\}
.sp

